【跌市開始】沙田第一城跌價一成 呎價萬五回到年初

二手劈價潮升溫，被喻為上車樂園的沙田第一城，樓價一個月跌一成。

美聯翁凱傑表示，沙田第一城剛連錄兩宗減價，其中19座低層B室，實用面積451方呎，三房間隔，今年6月24日娥六招前放盤叫價780萬元，但一直沒有買家還到價，之後不斷降價，最終連落兩口價共70萬元，至710萬元終易手，呎價僅15,743元，屬屋苑近期新低價，較上月同類貨高位回落逾一成，回到年初水平。代理說，高位為32座中層A室，面積相同，上月12日以798萬元成交，呎價17,694元。

另一宗劈價為19座中層H室，實用面積327方呎，剛以588萬元成交，呎價17,982元，較高位約610萬元跌價3.6%。賣方2015年8月以430萬元買入，3年SSD鬆綁沽貨，賬面獲利158萬元。
沙田第一城高位呎價曾升破2萬元，為41座高層A室兩房戶，實用面積284方呎，上月癲賣598萬元，呎價逾2.1萬元。

記者:朱連峰
全球樓行 Dream House零距離